# Тестовое задание для Нетологии

## О себе:
- Меня зовут Дмитрий. Я Senior PHP Backend Developer в Original Group.
Я разрабатываю систему маркировки товаров. В мои обязанности входит
разработка новых контекстов системы, тестирование собственного и чужого кода,
помощь коллегам в сложных вопросах.
- Мой основной стэк технологий:
  - PHP 7.*
  - PostgreSQL
  - Redis
  - RabbitMQ
  - Docker
  - docker-compose
  - NGINX
  - PHPUnit
- В зависимости от компании я работал с такими стэком как:
  - Laravel 5.*
  - Symfony 5.*
  - Yii2
  - Graylog
  - Jenkins
  - Python 3.6+
  - Node.js 12+
  - TDD
  - DDD
  - Scrum
  - Kanban
  - Waterfall
- Мне было бы интересно рассказать любую тему из предложенного курса
- У меня был опыт преподавания английского языка детям.

## Кейсы для решения
- Какие основные этапы жизненного цикла проходит запрос?
  - Точкой входа для всех запросов к приложению Laravel является файл public/index.php.
Далее включается автолоудер, который подтягивает bootstrap/app.php файл, где подключается ядро фреймворка и создается экземпляр приложения.
Затем в зависимости от типа запроса (Консольный\Веб) подключается ядро обработки запроса.
Для веб запроса дальше подключаются загрузчики, которые настраивают обработку ошибок
логирование и т.д.
После обрабатываются middleware, если они подключены к обработчику запроса.
Далее обрабатывается сам запрос и возвращается ответ.
- Что такое сервис-провайдеры?
  - Сервис-провайдер несут ответственность за загрузку компонентов инфраструктуры, таких как
бд, очереди, валидации, маршрутизации. Можно сказать, что каждая основная функция Laravel подключается через сервис провайдер.
Они являются наиболее важным аспектом всего процесса начальной загрузки Laravel.
- Что такое middleware и для каких практических кейсов он может использоваться?
  - Middleware - это HTTP-посредник, который обрабатывает промежуточные данные запроса. Например, авторизация.
Перед тем, как запрос пойдёт в обработчик, middleware проверяет токен авторизации и проводит свою валидацию.
- С помощью каких команд можно сгенерировать: model, migration, controller?
  - php artisan make:model [--migration]
  - php artisan make:migration
  - php artisan make:controller
- Какие виды отношений поддерживается Eloquent ORM?
  - One to One
  - One to Many
  - Belongs to (Определение обратной связи Один ко многим)
  - Has one (Один из многих)
  - Has one Through (Один через отношение)
  - Has Many Through (Многие через отношение)
- Как можно увидеть список всех зарегистрированных роутов?
  - php artisan route:list
- Какие подходы к валидации данных предлагает Laravel?
  - В контроллере через метод validate()
  - Через запрос-формы для определения правил валидации
  - Собственные валидаторы

## Задача
Напишите пример решения задачи и предположите какие основные ошибки студент может совершить при решении задачи:

### Предыстория
Практически все современные веб приложения используют REST API.

### Техническое задание
    1. Установите Laravel Sanctum в свой проект.
    2. Создать роут POST: /api/tokens/create, для выпуска новых токенов
    3. Создать роут GET: /api/user, по которому будет происходить вывод всех информации об авторизованном пользователе
    4. С помощью artisan сгенерировать модель, миграцию и ресурсный контроллер для сущности cars, каждая запись в БД должна иметь следующую структуру данных:
        [
            'id' => 1,
            'brand' => 'Volvo',
            'model' => 'XC90',
            'price' => '4000000',
            'created_at' => '2021-01-22 19:45:07',
            'updated_at' => '2021-01-22 19:45:07',
        ]
    5. Типы данных привести в соответствие с хранимой информацией
        Подготовить защищенный Route::apiResource для сонтроллера CarsController

Для запуска тестов нужно запустить `php artisan test`
